Quatre kilogrammes de tomates coûtent $12$ euros.

\medskip

\begin{center}
  \begin{tblr}{width=0.7\linewidth,colspec={X[l,3]X[c,1]X[c,1]X[c,1]X[c,1]},hlines,vlines,%
    column{1}={font=\bfseries},%
    column{2,3,4,5}={mode=math}}
    Masse (kg) & 4 & 5 & 3,5 & m\\
    Prix () & 12 & p_1 &  p_2 & 7,20\\
  \end{tblr}
\end{center}


\begin{enumerate}
\item \textit{Quel est le prix de \Masse[kg]{5} de tomates~?}

Il y a proportionnalité entre la masse de tomates et le prix.

Le coefficient de proportionnalité est $\frac{12}{4}$ donc c'est $3$. Aisni~:

\begin{align*}
  p_1 &= 5 \times 3\\
  p_1 &= 15
\end{align*}

Je vais payer mes $5$ kg de tomates au prix de $15$ euros.

\item \textit{Quel est le prix de \Masse[kg]{3,5} de tomates~?}

\begin{align*}
  p_2 &= 3,5 \times 3\\
  p_2 &= 10,5
\end{align*}

Je vais payer mes $3,5$ kg de tomates au prix de $10,5$ euros.

\item \textit{Si je paye \Eu{7,20}, quelle quantité de tomates ai-je acheté~?}


\begin{align*}
  m &= 7,2 \div 3\\
  m &= 2,4
\end{align*}

Avec \Eu{7,20}, j'ai acheté $2,4$ kg de tomates.
\end{enumerate}